引進歐洲公路賽！2018香港單車節10月登場

▲香港單車節10月登場。（圖／香港旅遊發展局提供，以下皆同）

旅遊中心／綜合報導

香港一年一度的體育盛事「香港單車節」將於10月14日舉辦，今年整體賽事體驗與規格再升級，將2017年首創的歐洲Hammer Series公路賽引入香港舉行總決賽，此外，香港單車節也規劃讓車友爭相報名的50公里挑戰組，以「國際高手領騎、高速道路全程封道、高難度賽事路線規劃」三高規格籌劃，吸引車友們同場飆風。

▲一年一度單車節吸引各路好手參賽。

2017年創立的Hammer Series公路賽有別傳統賽制，分為爬坡、競速及追逐賽，更強調團隊合作、路線集中以繞圈形式進行，節奏明快、過程令人血脈沸騰。今年度的Hammer Series選中香港做為2018年壓軸的「收官戰」，將吸引11支國際單車聯盟世界巡迴賽車隊（UCI WorldTour Team）、近百位職業單車好手參賽。

▲2017香港單車節賽場。

除了「Hammer Series」專業賽事，香港單車節的50公里挑戰組則以尖沙咀為起點，途經青衣、馬灣，最後折返尖沙咀，途經許多香港的標誌性建築物及舉世聞名的維多利亞港天際線，沿途高速道路將進行程封道，路線中包含連國際車手都大呼過癮的「攞你命斜」陡升坡尖山隧道路段與考驗控車技巧的強烈側風的青馬大橋路段，是一年一次的難得單車體驗。

香港旅遊發展局表示，台灣車友除了可以近距離欣賞世界一級車隊的職業競賽外，同樣可報名「50公里挑戰組」，車友跟東南及雄獅二家旅行社報名，還可免收2600元的活動報名費。